Le pétrole a une densité égale à 0,8 : cela signifie qu'un litre de pétrole pèse 0,8~kg.
\begin{myenumerate}
  \item Combien de litres de pétrole représente une tonne de pétrole ?
  \item Combien de bidons de 5~L pourrais-je remplir avec cette tonne de pétrole ?
\end{myenumerate}